家底 同 智商 你會點樣取捨

1. 智商愛因思坦 屋企無錢要住劏房 周圍差人錢 仲要隨時可能要訓街 而且你無香港身分證 隨時俾人踢番大陸

2. 智商top 2% 屋企住公屋 屋企無錢 生活困難 供你上大學都好困難

3. 智商屬於好聰明個批 高於upper quartile 屋企住公屋 但辛辛苦苦都供到你入u

4. 智商一般 屋企留左舊少少 一樣要出黎做野去捱

5. 輕度弱智 屋企有樓 一定會留俾你 想出國留學都絕無問題

6. 重度弱智 但背景同李嘉誠差唔多水平 而且你係獨仔
老豆奇蹟地生完你都生唔到其他仔女

利申5，6都諗得落
6蠢極都保你有女屌

4 係留左舊錢

重度弱智 住公屋 成世拎綜緩

弱智唔會守到身家
我要2就夠

2or3

屌你老味

5 有良好既配套幫你提高智商
加上後天努力 應該勉強做到正常人

btw其實布殊IQ都好低

我會揀3
但我諗6既嚴重弱智應該連飯都要人喂，何屌西

咁香港活得最開心應該係你

一定簡1 撈咩都掂

窮咪窮

肯撚定係 1.
人生初段柒啫，但後期可以靠住天賦闖出一番成就.人生寧願有上有落都唔想一世“打工換宿”

窮撚真係有得發圍 ？

一係就1 一係就3

去到1既智商都可以發唔到圍 、

2 or 3
無辦法接受自己蠢

肯定2啊，大把獎學金啦仲靠父母

證明你好天真，你窮到要自己打工揾生活費的話，根本幾聰明都冇時間溫，成績只會係中上，唔會有scholarship

知唔知top 2%人既智慧係咩概念？

3

係香港窮極一定唔會餓死 仲要有公屋 仲要top2%人智慧 基本上係無撚敵

無腦又有家底活得輕鬆
好似毛新宇

結論樓主一定中學未畢業 咁低鳩能既野都講得出

1啦戇鳩

家底，睇下唐唐你就知咩事，一生大富大貴，仲差D做埋突手

4
打死唔住公屋

我個情況而加係3+4

4 知足常樂

其實top2%無乜特別 全世界有億幾人都係咁

證明你冇窮過，你覺得唔會窮得去邊，係因為你冇諗過父母的一個不良嗜好，可以有幾大破壞力
有智慧，唔代表佢會好早就決定放棄屋企人

窮撚覺得自己發唔到圍係因為窮
往往忽略咗蠢呢個因素
於是佢地就一廂情願覺得班叻人都一定發唔到圍

鬼唔知1,2發到圍咩 有咁既智商，美國條華爾街可以玩晒啦，出半力都做到個ceo

個設定1,2就係永遠發唔到圍先有可選性

真係咁窮讀大學有grant架嘛

啲垃圾真係以為自己冇用係因為冇錢 你唔止冇錢 仲蠢呀垃圾

咁如果收入數字上冇問題，但父母爛賭，咁可以點？
同埋，係香港想有full Grant﹐除左食綜援，就只有呃收入先做得到

億幾人你點計出黎

70億人口

永遠發唔到圍簡黎做咩？

如果係咁
智商有愛因斯坦咁高的話
終身發唔到圍

咁設定1的佢IQ應該有幾高？？

變左悖論咁

top2 %都接近比爾·蓋茲啦

都唔洗讀大學

根本個設定都on9
有咁高智力呃鳩個垃圾老豆老母話自己無錢都得
自己儲到少少就發到圍啦

2個情況可以自己搵錢供自己

1 智商有愛因斯坦咁勁 實諗到大把方法解決 撚洗訓街

1 寧願要高智商

on99
有愛因思坦既智商 根本一定發達

個個知1,2識利用智商可以變6,同樣6都會因為弱智唔識理財變返1,2
咁揀黎做咩？個題目咁問就係要係智商同財富做取捨

2

窮人讀大學先好 大把奬學金政府又有免費資助

其實答案隱含左你對於先天因素點樣決定後天既環境既睇法
有人相信智商同個人努力可以改變出生唔平等
有人會認為智商高都會受制於出身
有人更覺得家底已經大程度咁決定你既能力

而回覆就見到唔少人對前者深信不疑

重度弱智 屋企無錢要住劏房 周圍差人錢 仲要隨時可能要訓街 而且你無香港身分證 隨時俾人踢番大陸

你啲Option咁撚戇鳩
你話普通一個above average既人被社會埋沒就話啫
講到最top最聰明果啲
大部分窮撚一世人都識唔到一個
未見過大蛇柯尿就自然覺得佢哋無可能成功

一定係智商行先
聰明既人對所以事物都可以輕鬆解決到
蠢人永遠只能夠活係無知既世界上面
利申蠢人好想聰明好多

啲option已經盡量平衡
以我個人黎講 我更相信愛因斯坦咁既智商 係香港做最底層 你既生活模式已經限制死哂 一樣無得玩
好似英文咁 人地已經出世就係半個英語世界 你窮撚就算聰明啲唔識英文已經唔同世界 比你遲起步 就算發得到力 都仲可以因爲經濟因素無得繼續學業
想做世界仔又唔夠人地有資源同人脈玩
對比起有運氣比你發展到 有機遇比你可以玩到落去
我寧願要蠢蠢地有家業守 仲好

一撚定係1

你智商愛因斯坦
實俾美國招手，唔做老闆都可以係矽谷unun腳做研究過世

2啊屌你
係香港夠醒目上位一定快好多

1

愛恩斯坦喎大佬

1或者2
照計正正常常做2應該唔駛優
但我又想試下做愛因斯坦

**憂

巴打
你有愛因斯坦既智商
大撚把大學搶住比錢你讀
一出新聞有邊撚個唔識你
個個搶住比錢你做研究
根本限制唔到你
因為愛因斯坦既智慧就算冇家業
自已都可以創造到家業

希拉塔（Christopher Hirata）
智商225 30歲
13歲獲國際奧林匹克物理金牌，14歲入讀加州理工學院，16歲在美國太空總署從事火星殖民計劃，22歲獲普林斯頓博士學位，現年30歲在加州理工學院擔任天體物理學教授，研究暗力量和宇宙加速膨脹

樓主, 就咁睇1 好難發唔到圍

非黑即白
連登仔好極端

前提係有機會要即刻去外國
留係香港,就算俾你有愛因斯坦既智商,可能都要乞食

2 or 3
如果2真係咁勁應該可以輕鬆攞獎學金讀大學
3都唔差
1一陣間俾人掟返支那就仆街
4 普通人一個
5 6不了 弱智無論輕度重度對我嚟講其實同死左冇分別

有1嘅能力仲要香港身份證做乜鳩?

另外提下巴打們
1連身份證都冇分分鐘書都冇得讀

智商唔等同知識
你窮撚人家 都好難細個可以接觸到數學

Top2%啊傻仔，咁撚聰明會得中上？

On9 發唔到圍要智商做乜撚野，咁唔洗揀啦撚有人會揀123

全世界有幾十億人
top2% 都有 幾千萬人

已選好啦

係囉 弱智就一定發唔到圍架啦 你依家連智商超高既都唔比發圍 你講哂啦 咁要智商黎把撚

有最top 2% 既智商 但家底咁窮
第一件事緊係自殺死撚左佢啦
仲捱咩

有1既去做國寶都得啦

3
咁既程度夠去讀神科出黎大把世界
又醒目

係呢個世代，iq高唔一定揾到錢，但eq高加iq高就得。

弱智的話，比你有幾錢身家都有機會敗撚哂。

on9 識唔識字呀？弱智咪話有李嘉誠身家囉

閱讀理解幾多分呀你地？邊撚個唔知1，2發到圍呀，咁要出5,6呢d選擇黎把撚呀？
你自己都識講，揀1,2發唔到圍冇人揀，你發圍既定義都係錢啫，咁即係1,2都會有錢，不過遲少少，5,6就即刻有錢，仲要弱智，1,2,5,6都會有錢，一個就天才，一個就弱智，你揀邊個？問黎都多撚餘

睇野諗多少少啦

Top 2%人智商同愛因斯坦比 計我話一係1一係6(Top 0.0001%?)， 做1就自然發到圍，做6就柒下柒下做二世祖， 注定不平凡

1 番大陸入共產黨

諗起笨小孩

1啦，用10蚊都夠係狗會贏2500萬

緊係做高智商啦 諗D大計做昆狗
D女見到你咁醒 軟飯都有得你食

1啦當然
事但發明樣野攞專利咪大把錢囉
仲有喎網路咁發達
如果我有咁高智商仲唔宣傳下自己
等啲大學收我呀麻
再唔係幫人補習都搵到餐飯既

你d 弱智仔緊係唔會諗到愛因斯坦諗到既野，你仲諗發唔發達既時侯，佢己經玩緊光速重力原子彈
以前咁少資訊都可以做到咁多野，依家你訓利呀，你都可以走入去圖書館睇報紙用電腦啦

都計撚錯

我:%$+迷失在/$℃:=愛情遊戲入面班全球十大首富既仔女都係食m記啦

你既留言已暴露你自己係井底蛙

On9 top2%智商都仲要打工搵生活費？拎住10蚊去馬會賭場搵吃啦 Top2%都要溫書？溫E=mc2啊？洗唔洗搵埋yy lam補習啊 究竟邊個先係天真我真係睇唔透

證明你智商未必高，唔足以影響到你嘅視野，至少你淨係見到眼前嘅嘢但又唔識嘗試用其他方法解決。你認為係你嘅情況下，智商只係自己用嚟謀生嘅技能，而你屋企人就阻礙緊你運用你嘅智商，你無諗過可以用智慧去改變你屋企人等佢都可以去謀生。

如果你係數學天才既話

美國成堆大學offer你生活費加scholarship爭你過黎
養埋你成家都仲得

無乜特別既
不過佢地應該識乘數